\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
Berdasarkan hasil analisis dan pembahasan yang telah dilakukan maka kesiimpulan dari penelitian adalah sebagai berikut: 
 \begin{enumerate}
     \item Dengan adanya sistem pendukung keputusan penilaian kinerja terhadap penyedia pelatihan maka dapat memudahkan divisi pelatihan dan pengembangan SDM Assesment and Learning Center dalam merekomendasikan penyedia pelatihan yang terbaik dan penyedia pelatihan mana yang dibutuhkan evaluasi.
 \end{enumerate}
 
\section{Saran}
Dari hasil penelitian dan survei yang dilakukan penulis banyak saran yang diberikan untuk perbaikan Aplikasi Penilaian Kinerja Penyedia Pelatihan ke depannya saran-saran tersebut antara lain adalah: 
\begin{enumerate}
    \item Perlunya penelitian lanjutan yang membahas sisi teknis Aplikasi sehingga bisa diketahui berbagai kelemahan teknis yang ada. 
    \item Untuk kesempurnaan sistem perlu perbaikan dari fitur-fitur menu tambahan yang sesuai dengan kebutuhan dalam pengembangannya.
\end{enumerate}
